一手樓做二按問題，有沒有熟財仔二按的人？

是咁的，近日想抽新樓，例如新鴻基的新樓，由於不夠首期，想做二按。

我是國內工作的香港永久居民，出糧是出人仔，在內地已交稅，可提供有國家稅局印章的很正規的完稅證明，內地知名銀行(如工商、招商)的入息支出流水等作為入息證明。

我老婆在香港工作香港交稅，我們工資各佔家庭息入約50%。
打算以她名義去做按揭，我作為擔保人。

問了各大銀行的一按，他們回覆說可能會計我國內人工打折90%，計算後我們是游刃有餘的通過+3厘的壓力測試。但以老婆自己單獨的人工，壓力測試就一定不能通過……

一按銀行那邊我認為絕對沒問題。我擔心的是二按貸款。

想問一下有做慣二按、熟悉二按壓測程序的人(不一定是新鴻基二按公司的人)，如果借款人是香港工作，而我作為擔保人是國內固定稅後收入，一般二按財務公司是如何看待國內收入？

因為如果一按可以，二按不行，我也一定會撻訂，因為那其餘的那兩成實在太多，所以想問清楚，知道多一點？
有沒有其他人有成功的經驗分享一下……

買大陸樓啦

家下正式二按都要一按銀行同意。
你買一手樓，銀行一定會同意你借發展商二按
但一定唔會同意你借其他二按
(有二按公司會偷偷地做，但按息你預10厘以上，起碼)

你借發展商二按
就一樣要計壓測
當你買1000萬樓，
銀行一按500萬，利率2.15厘
二按當佢300萬，唔計初期平息，之後5厘

你要計500萬5.15厘，+300萬8厘時候供款不超出收入6成

都洗濕個頭，申請囉，唔批就撻訂囉

大陸樓不是咁易買……
一，是資格問題，大城市一般有限購政策，俾唔俾你香港人買係未知之數。
二，是按揭問題，就是反過來說，銀行不一定視香港的收入為收入或會打折……
三，利息問題，內地銀行做的利息比香港高很多，所以其實很貴。
四，樓價估值。大陸不像香港，地很大，隨便係你旁邊起層樓，你層樓都幾難升。
內地房地產政策話改就改，唔似香港要通過立法會，風險很大。

資格問題，你第幾個物業先？
1-3個物業都唔駛驚住，
鬼理你。
表哥係中國有6-7個物業都無理到。

不過有得選，就梗係唔買大陸樓。

所以我想係簽臨約前問個清楚。因為發展商有發展商計法。

到時我簽之前再問清楚發展商自己的二按玩法是如何……

如果有人同樣經驗我可以大概參考一下。

撚會9折人工
普通CNY 兌返 HKD

但係國內收入就睇稅後

利申 專做mortgage

直接問發展商售樓部啦
唔好問agent

btw每間發展商口味唔同
恆x就嚴d
新xx就有一按銀行offer 基本上ok

你去問返售樓班友仔穩陣d

想請問一下，二按對入息證明的要求係咪高好多 ?
會查出糧公司的老闆和質疑公司成立日期 (成立時間約一年）？？

唔好信售樓班友，為左水你買乜都話得
你直接打上去發展商二按度問下佢點計仲實際

得發展商二按可以做
發展商唔批你食你訂再賣貴幾成都幾和味

SHK二按好嚴架
我識人 壓測過哂 但SHK都借少5%比佢
建議樓主真係問清楚發展商先

二按一定比銀行一按嚴格。
而且發展商各有做法。
新x基更加好似要2年的香港稅單。
有咩問題都係唔好搏，二按準則真係佢up哂

如果得一年稅單呢
吾洗睇咁長時間掛？

真係好睇佢要求，佢有權問你拎。你拎到, 拎唔到佢都可以有機會唔批俾你 佢真係玩哂，鬼叫你係問佢借錢

咁佢吾批，係咪就要走去借財仔？

發展商二按都係財仔，唔同嘅只係由發展商控制，前幾年有優惠，後面勁高利息。
佢二按唔批你，銀行都唔會同意你做其他財務公司嘅二按，你亦都好難偷偷哋去問財仔借錢。
所以你必須準備十足，以預備萬一佢二按唔批你時嘅對策。到時先再諗嘅話，好易撻訂